﻿# Web前端框架介紹

标签（空格分隔）： Web

---

> 參考[程序员的鄙视链](http://www.oschina.net/news/57898/despise-chain-of-programmer)

>用 React.js 的工程师鄙视用 AngularJS 的工程师，用 AngularJS 的工程师鄙视用 jQuery 的工程师，用 jQuery 的工程师鄙视用 Vanilla JavaScript  的工程师，用 Vanilla JavaScript 的工程师鄙视 IE 的使用者。

>会用 debugger 的工程师鄙视用 assert 的工程师，用 assert 的工程师鄙视只会 print () 的工程师；用 console.log () 来 debug 的工程师鄙视用 alert () 来 debug 的工程师。


一款开源软件能否在商业上成功，很大程度上依赖三件事 - 成功的 user case(用例), 活跃的社区和一个好故事。

[100+ 超全的 web 开发工具和资源整理 - 前端 - 掘金](https://juejin.im/entry/57cf641a816dfa00541feaed "100+ 超全的 web 开发工具和资源整理 - 前端 - 掘金")



如何选择哪些框架是我们需要学习的？



一些教程可在 [Bootstrap中文网](http://www.bootcss.com/ "Bootstrap中文网") 上查看，该网站翻译了很多的入门文章。



## 调试技术

```javascript
console.log();
```

[Chrome 开发者工具  -  Web  -  Google Developers](https://developers.google.com/web/tools/chrome-devtools/?hl=zh-cn)

> Firebug 官网宣布已停止继续开发、更新维护 Firebug 的通知，邀请大家使用 Firefox 内置工具 [DevTools](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Tools)。



![](https://10.url.cn/qqke_course_info/ajNVdqHZLLCVrJzQuGtia8FNUKIPHYM4yHa45CFjb4nunoia18sTyctwmDPlW91Kg6PqxgaxsYqiaU/)

## JQuery







## Bootstrap





## Ajax数据交互





## Sass动态样式预编译

 [Sass](http://sass-lang.com/) – 无可争议的预处理器冠军





## 移动端排版技术



viewport、rem、弹性盒子，移动端事件，移动端刷新，移动端滑动轮播。







## 前端UI框架framework 7







2016.12 三大马车  Vue 、Angular JS、React

社区已经慢慢接受React作为主流的JavaScript框架。使用Angular 1 的人数远大于Angular 2（现在Angular 4发布）。  Vue和React都有很大的势头。2016年是Vue.js发展最快的JS框架。

jQuery时代已经慢慢远去 ，但是使用者还是最多的；开发者开始向 ES6转移。

**Vue** （小型的前端团队）

2017年**React**仍为主流的JavaScript框架，特别是如果React Native能够以之前的速度改进并成熟起来。

> 看来Vue和React两个框架是要掌握的





2017新技术是：React Native、Weex、PWA、小程序

近期 Android、ios的培训人员在不断减少，而Web技术没减。

[2017年前端开发工具趋势 - WEB前端 - 伯乐在线](http://web.jobbole.com/91299/ "2017年前端开发工具趋势 - WEB前端 - 伯乐在线")

## Webpack

模块管理器：Webpack 占据了主导地位。

[Webpack 入门教程 - 菜鸟教程](http://www.runoob.com/w3cnote/webpack-tutorial.html "Webpack 入门教程 - 菜鸟教程")





## Hbuilder

HBuilder 

直接把网页打包成App的软件有 HBuilder、wex5

[HBuilder 使用教程 - 菜鸟教程](http://www.runoob.com/w3cnote/hbuilder-intro.html "HBuilder 使用教程 - 菜鸟教程")





## 前端MVC框架Vue.js










## React.js
[React.js 中文文档](http://react-china.org/t/react-js/398)
[React.js编程思想](http://html-js.com/article/2328)

JavaScript框架层出不穷，在很多程序员看来，React.js是创建大型、快速的Web应用的最好方式.








[下一代Web应用模型——Progressive Web App](http://mp.weixin.qq.com/s?src=3&timestamp=1485916696&ver=1&signature=ujCr7wuPYRnx*5Rec0jb7xumpefnNSgpWXkrf85QEaFY5AR8GUWTPVYhti7YIPjuDWCExl*2kujQiiy9KZT4nbh5GRbvoOGq3N7KmclfEvhtp5x99CCbFoiIi0K73mO74ennvEZFyIOvLjHgfxNDeiQ5eFqgwv*IjzcYR2apzOo=) PWA現在只有Chrome支持(2017.01)

[Javascript百家齐放，前端工程师们你可要抓紧了，2017年应该学习的框架](http://mp.weixin.qq.com/s?src=3&timestamp=1485916696&ver=1&signature=6qlPyxYhwmItX1j7l0lyhDT22yqZKdfHAjTaNxlCwm-aJumGUrFHe6ngOBcfyT0-Nsj6O2AOYs2omnMp5piZBHltpEvMc9sOiHOYi6842jCBDlwzl7mUm344GRHt8wPvKGUwrDhfER0yrkV4kT42Hv3JAc35rv7n5UcvUaF-4yM=)





## AngularJs








